商報：「黃店黃金周」有破壞 無建設 完全不值吹捧 對香港整體經濟社會絕對有害無益!

2020-05-01
來源：香港商報
李明生/文

節錄：
疫情下，人流管制措施仍然生效，今年「五一」黃金周注定黃金不再。正當主攻旅客生意的店舖嗟嘆不已，黃營卻趁本港一連幾日假期，發起所謂「黃店黃金周」，呼籲黃營支持者捧場「黃色經濟圈」，包括只要一手豎五指、一手豎一指，表示「五大訴求，缺一不可」，即可獲得店舖優惠。

接連騎劫日子新定義

常云，香港高度泛政治化，已彷彿入侵社會所有角落，就連「五一」黃金周也被騎劫。事實上，黃營一向善於騎劫，最具代表性者乃每年的7月1日，將此香港回歸祖國的周年紀念日，轉化為結集市民不滿的年度大遊行。去年修例風波期間，什麼721、831等等，也淪為黑暴誣告警方的「紀念日」，即使事後各界早證明太子站無死人，即使警方也對元朗打鬥案的黑白雙方皆繩之以法。

疫情總有消退一日，包括人流管制在內的防疫抗疫措施也必將撤銷，屆時「五一」黃金周肯定能夠重拾昔日光輝，為本港旅遊業帶來龐大消費。果如是，所謂「黃店黃金周」還有沒有市場呢?還會不會成為主流?

此黃金周不同彼黃金周

其實，「黃色經濟圈」之謂，本來就誇張失實，因為這個「經濟圈」僅涉食肆、零售等店舖;因此，今次稱之「黃店黃金周」，某程度是相對準確的說法。不過，所謂「黃金周」又是否真箇那麼「黃金」?對相關黃店而言，確然有助刺激黃營支持者光顧;不過，此黃金周跟彼黃金周，肯定遠遠不能相提並論。

無助港經濟地位

事實上，「黃色經濟圈」僅僅有利黃營支持者，根本不利整個「香港營」。一方面，據黃營文宣指出，「黃店黃金周」旨在挫損「藍色經濟圈」，企圖將內需消費力「由藍轉黃」;惟更重要的是，「黃色經濟圈」並非獨立產物，而是跟黃營的「攬炒」操作扣在一起——「攬炒」令香港百業蕭條，「黃色經濟圈」只是自保之策，力求將「攬炒」對黃營的經濟損害降至最低罷了。黃營之所以可憎，就是每每極盡「損人利己」之能事，既想搞垮香港，又不想犧牲自己利益;換言之，黃營高呼「攬炒」，實際上卻想方設法「避免自炒」，而僅希望黃營以外的所有人，包括藍營「全炒」。

然而，皮之不存，毛將焉附，當香港失業飆升、經濟下滑，誰又天真地覺得「黃店」可以獨善其身?今次疫情，全港全球確然「攬炒」了，難道黃店能夠受益「米豬連」標貼逆市賺凸?更莫說，香港的國際金融中心地位，也因去年的破壞與暴動，竟然失落三甲位置而大瀉至第六位，甚至給上海反超前了。

不禁進一步問：黃營一手將香港金融中心地位拉倒了，他們又有何對策令香港經濟更上層樓、令香港市民生活變得更好?難道，單靠「黃色經濟圈」可以令香港的國際地位踏上新的台階?而香港市民則可受惠黃店而人人有工開、人工更勝從前?答案不言而喻。黃營之有破壞、無建設，可見一斑!

當了解「黃店黃金周」及「黃色經濟圈」的本質，即使跳出藍黃政治視角，也可看到這個說法完全不值吹捧，對香港整體經濟社會絕對有害無益!

成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
對藍店威力只是皮外傷

做對了

in毛主席 we trust

敵人越反對的⋯就係代表你做得正確

我點消費關其他人撚事咩
我鍾意買黃店嘢你吹呀？

屌你老母消費都比你話有破壞無建設真係痴鳩線

推

哦

感謝認證
已岀發去食早餐

每日一編
有啲創意得唔得

我返工賺嘅錢用去邊都要你管？

唔好拉成績表啦

聽完佢咁講，我地真係要反省下

今日再爆買黃店，一日三餐加小食

出外消費都得唔到黨嘅稱讚 屌咁難玩嘅

[緊急] 5月2日截止！選民登記自動波填表機(懶人專用)：

當然你都可以學大J咁用棍波填表3步曲：

1. 下載表格 ：

2. 喺桌面打開表格既PDF檔，輸入個人資料，利用ADOBE PDF既「填寫和簽署」功能，填上電子簽名(注: 直接喺Browser 打開有機會整唔到簽名，所以建議喺資料夾打開檔案）

3. 上載表格：

都係個句，錢係我，我鐘意點洗關你地班紅媒咩事

樓主方便請pin

立緊急法 規定市民消費中95%，必需用於政府指定藍店

廢老思想:香港經濟一定要好
但好極都唔會令你有著數 物價只會更貴

傷報

唔出聲我以為呢份垃圾摺左

又玩每日一篇

敵人反對的

緊急法呢樣野證明法治真係笑話

錢係我銀包 我點洗你吹得我脹呀？

除左飲食仲有其他

吓？我出左黎消費啦，有咩問題？自由市場，你無人幫襯就諗下點解啦

好撚勁

係到亂咁拉埋曬啲terms 黎講，懶係專業咁，佢驚啦

中左

肯去消費根本所謂藍營都會有得益
都唔知反乜

其實中國個4個地方做緊電子幣
就係想做呢樣野
你份糧點洗佢都想管埋

係我加嘅新term

文匯都話有廢老睇，商報真喺冇人睇㗎

咁更加支持

係賺唔到架
不過唔會死囉

支那紅色經濟圈壓迫各國既行為 有破壞 無建設 完全不值吹捧 對支那整體經濟社會絕對有害無益!

間中有哩啲文睇, 就愈有心機繼續做

預知未來

最好咪唔出糧囉 無錢自然無問題

好 知道 今日出去食黄店

亡國前唔想走資

快啲叫林鄭立法只準幫襯藍店啦少數派

點解標題酸味咁濃我係要去黃店俾tips阿姐 吹呀？屌你老母

文匯廢老用黎抆屎

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

敵人反對

usd cash is king

整bingo please

哇，刺激經濟都變有破壞，無建設

OK

d錢比左你就係你?

你越反對
我越支持

我最近想通左樣野
支持黃店其實更加唔應該嫌貴
因為我地係想黃店可以做落去 喺社會上多一份力量
為左呢個目的根本唔應該諗住R優惠

對深黃黎講的確係，但節日式搞優惠消費都係想拉攏中間派同淺黃

大家黃店排隊記得1.5米

我去邊到消費關你撚事咩

消費都唔得

咁樣日日免費宣傳黃圏真係唔好意思嘅
愈反愈旺

問個條友都幾on9

驚啦驚啦 証明大家做得正確。。
以後日日都係黃金週
個個月交成幾十萬租 睇你地班藍店點頂

嚟嘢嚟喇

即係做對了

藍營唔想「攬炒」嘅咪加入黃營囉，從來點做都係自己選擇嫁啦

對家都話你柒呀只focus 飲食零售
大家識做啦

咁吹捧紅色經濟圈囉

弱智號人都可以寫文出報紙
屌，完全冇邏輯可言🤣🤣

即係做岩左

好似文匯大公記者黎

不利 香港營
食屎啦 迫害香港人重話同一營
藍店全部食屎啦

吹呀

去邊到食野你都要理

好想知邊個來

支那人怕的，我們要多做、大力做、放足幹勁做！打垮法西斯支那！

佢比藍絲睇
其實冇影響到D咩
繼續吹囉~

Love your list

文匯大公新聞模擬器

Thx

叫人唔好消費支持攬炒

講到今日都係一個point 都無

元朗打鬥案 dklm,就咁睇到e句就唔洗睇

敵人日日係反對
咁就更加要支持

陶輝件事 大家都要入嚟 擺明送彈藥畀我地connect藍絲

藍店攬炒執笠
黃店繼續每日過千萬營業額fatfat

（成績表）【五一黃金周】 多區黃店出現人龍 保守估計首日生意額過千萬

破壞赤化香港進程
建設本土文化根基

酸撚到 係唔買藍店啊吹咩

話比你知咩人會用「天馬行動」呢個名

叫班少數派搞返個籃色經濟圈咪得

明明係創意，比人話係騎劫，籃既最鐘意做抄襲
明明經濟同市民生活冇直接掛勾，又騎劫左

總結 偷換概念垃圾文，冇數據支持

市民：「中港合併」有破壞 無建設 完全不值得吹捧 對香港整體經濟社會絕對有害無益！

不禁進一步問：藍營一手將香港金融中心地位拉倒了，他們又有何對策令香港經濟更上層樓、令香港市民生活變得更好?難道，單靠「中港融合」可以令香港的國際地位踏上新的台階?而香港市民則可受惠中國而人人有工開、人工更勝從前?答案不言而喻。藍營之有破壞、無建設，可見一斑!

當了解「中港融合」及「大灣區經濟圈」的本質，即使跳出藍黃政治視角，也可看到這個說法完全不值吹捧，對香港整體經濟社會絕對有害無益!

正

係呀 我都冇諗住幫香港經濟
政府做嘅嘢點解要市民做？
全城（除黃店外）攬炒咪就係我想做嘅事
寫咁大篇垃圾

有啲似HBK啲on9文

廢人寫廢文

認證

香港經濟關我撚事咩

騎劫日子新定義？？ 當初都未屌你勞動節騎劫做黃金周啦 冚家剷

呢啲打手真係食屎啦
好撚惡心
黑都講成白，為少少錢出賣自己人格真係賤過地底泥

越黎越長咁

等陣食龍門冰室

咁你就當我俾乞兒囉咁得啦，咪撚嘈啦

所以就吹捧天馬行動啦

屌你

ok. noted

繼續支持黃色經濟圈

On9仔都可以寫報紙
立條緊急法限制每個市民點用錢囉on9仔

嗯,noted

立條緊急法限制每個市民只可以食藍店

有黨認證！

搵人做nlp gen啲文出嚟

最後句野幾有趣
花咁大段野去講
對藍店係皮外傷
成件事好中二

「反貪污、捉陶輝」

仲有好多架，日常用品，衫，鞋，文具
今日一齊買爆佢

黃色經濟圈擺到明就係想整死班藍店
商業世界弱肉強食
有市場咪生存
冇市場就收皮

按佢地邏輯
應該連學生努力讀書攞好成績都係有破壞冇建設
旨在消滅唔勤力學生嘅生存空間

唔幫襯藍店
好嬲 好嬲 好嬲

唔係比錢你 緊係多野講

好悶

屌你老母

炒冷飯都有稿費紅色錢特別易呃

啱啊 所以我今日繼續幫襯黃店

香港傷報 ? 乜撚野唻

笑撚死 , D錢係我既 , 你出廿四條放假要食美心大家樂囉

除左抹黑佢地跟本冇野可以做到

好好架喇識咁多字
黑警散仔會次次都淨係識表示遺憾

買嘢消費 振興經濟啫

多謝對家支持

狗屁不通
成篇文吹捧共產主義
但又要香港保住金融中心地位

成篇野睇到好頭痛
不停自打嘴巴都算
仲要無建議藍圈點做
你咁醒就點醒班藍絲要點樣對抗黃圈呀嘛
你教黃絲點做？bullshit
篇野到底比藍絲定黃絲睇架
我好頭痛呀
媽呀

同埋奶得共 就注定無得停
就算入土為安都要繼續奶架啦
我地奶黃都一樣姐
講起都想食個奶黃月餅

同大劣網軍/藍絲剩係識鬧：

漢奸
暴徒
港燦
曱甴
死黃屍
港獨分子
你媽死了
反中亂港
收美國人錢
勾結外國勢力
etc

一模一樣，個腦入面剩係黎黎去去都係得呢幾句

我俾錢食咩買咩 都要比人管咩

大家起身
幫襯黃店喇

有份嘢叫商報？一生人未見過

當佢文匯大公就得

Don't use媽呀

我啲錢點洗關你撚事
我鍾意淨係係黃店消費 吹咩

nmsl 都冇？？？

兔子尾巴長不了 咁撚老套嘅講法係邊到嚟

我自己既錢，想去邊消費，關你乜嘢事

sor自膠

出去瘋狂消費啦

呢頭又話肺炎冇人出街打擊經濟
依家就話出街去黃店消費有破壞無建設

越係反應大 越係做多点

做岩左
記得年年搞
🖐☝️黃金週係香港人既

thx

出去幫襯黃店破壞香港先

人地想點洗錢關你地咩事....

食乜撚都關你事？而家就出去食黃店破壞

藍絲講咩唱反就ok lu

事實上，「黃色經濟圈」僅僅有利黃營支持者
我就係想咁 thx

關你撚事咩

出緊急法lo 紅日唔比開鋪頭

預備咗 $2,000 係黃店消費

玩左一日就驚到咁

吹呀屌你

驚撚到

一份連讀者都無多個，要靠舐屎眼救濟過活嘅四流報紙學人談「經濟」。

笑死 講廢話

事實上，「黃色經濟圈」僅僅有利黃營支持者，根本不利整個「香港營」。

夠啦 吹咩

我都差唔多

不值吹捧但日日提住

篇文勁垃圾，完全冇邏輯可言

算唔算恐嚇

你個整體經濟 唔等於我既整體經濟

屌 隨便喺個database抽D字
D作文機器又發功

黃店有用

消費都可以講成咁

吹到消費有害

全部都中文字
但就係唔知佢講乜

Wfc ? 香港一向吹自由市場， 我點洗錢我的事

收到, 即刻去消費黃店, 破壞香港先!

對面宣傳所謂「天馬行動」(個名似足忠勇毅既operation 上新聞)
而反對五一黃金周。

咁你識做呢

全民破壞香港計劃正式啟動

出糧派指名軍示算啦

商報有害無益

多謝曲線宣傳

繼續支持黃店
, 有無賣電器嘅係黃架

up

黃店大排長龍

依家有晒pattern 整個批鬥黃色經濟圈文宣generator 出黎 賣比官媒

我鍾意食咩 關你鬼事啊！

萬能key

事實上，「黃色經濟圈」僅僅有利黃營支持者，根本不利整個「香港營」。一方面，據黃營文宣指出，「黃店黃金周」旨在挫損「藍色經濟圈」，企圖將內需消費力「由藍轉黃」;惟更重要的是，「黃色經濟圈」並非獨立產物，而是跟黃營的「攬炒」操作扣在一起——「攬炒」令香港百業蕭條，「黃色經濟圈」只是自保之策，力求將「攬炒」對黃營的經濟損害降至最低罷了。黃營之所以可憎，就是每每極盡「損人利己」之能事，既想搞垮香港，又不想犧牲自己利益;換言之，黃營高呼「攬炒」，實際上卻想方設法「避免自炒」，而僅希望黃營以外的所有人，包括藍營「全炒」。

廢話，就係要好似無敵風火輪咁，攞敵人身體保護自己，淨係碌撚死你

原來黃色經濟圈可以影響香港整體經濟

繼續幫襯黃店

巧驚驚呀！！

事實上，「黃色經濟圈」僅僅有利黃營支持者，根本不利整個「香港營」。

事實上，「日本拉麵經濟圈」僅僅有利拉麵支持者，根本不利整個「香港飲食業」。

商報生成器

吹咩

啲錢我鍾意點用就點用 關你撚事咩商報

市場幫襯邊個都要政府批准㗎？

終極bingo 機

即使警方也對元朗打鬥案的黑白雙方皆繩之以法

講騎劫點夠你哋班red objects呀

加多句
有害無益

消費都唔撚得呀

啲錢我嘅
點洗關你撚事咩

晚7點半就係沙田新城市和你唱
幫手推上去thx

「行動」51新城市和你唱 沙田柚搖滾準備好未

對藍色經濟社會絕對有害無益

D錢我既，點用關你撚事咩，文妓

同意
我幾時想建設
我想攬炒
最好樓市爆跌
外資撤走

咁咪岩囉
炒對家 自己人賺錢

邊度重有賣商報便利店好似唔覺有得賣

就快有生成器

奶黃

wow 回力標

點整中文版？
「每一張鈔票，都是一張選票，
讓你選出你的理想世界，和管理她的人

良心消費 支持黃色經濟圈」

咁樣？

每時每刻 支持黃色良心經濟圈
會唔會好啲

好悶有冇新嘅point

其實如果真係對藍店嘅傷害係皮外傷，咁其實我地搞活動對真係不直一提啦，做乜仲係到追擊我哋。

又要面，又唔肯認衰仔。 黃店其實都係有請人，增加就業，稅又唔係唔無比，咁有咩破壞，似係破壞左佢自己如意算盤

消費都可以講成無建設
諾貝爾經濟學獎非你莫屬啦

勁

我鐘意幫襯黃店咪黃店 你理得我啫？

睇到佢地嬲真係好爽

支那反對的，又做得正確了

日日提無影響 叫我哋唔好再做

入嚟就為咗睇佢

cls

yes
呢幾日就嚟食到變豬

關條傻鳩撚事咩

好撚正

記得某次有鬼佬比藍絲鬧係漢奸

對黃圈+手足+真香港人下一代有利就得啦
整體經濟關我鳩事咩

我叫雞都要搵黃店你吹咩

即使事後各界早證明太子站無死人，即使警方也對元朗打鬥案的黑白雙方皆繩之以法。

平行時空

仲有搬石頭砸自己的腳

敵人反對我支持

個編用得好啱

點解呢啲就咁有創意

我都係消費返響香港，點破壞無建設？請告知

消費都話無益

咁大家唔好消費囉

不禁進一步問：黃營一手將香港金融中心地位拉倒了，他們又有何對策令香港經濟更上層樓、令香港市民生活變得更好?

簡單
全部入哂黃圈咪得囉

好呀 咁你地努力挨到下年51黃金週囉

記住呀，上面大把人失業
睇下下年有無中國人落黎51

Push

其實佢講俾邊個聽我就照幫襯嘅
藍屍就點都唔去㗎啦

正因為支那做開呢味野 完全知道經濟圈對佢地統戰有幾大影響
先會對香港咁細地方搞經濟圈都咁大反應 仲大過人權法
如果各國都跟香港搞經濟圈踢走支那就好

整體經濟？
Wfc

邊度有，出聲

所以話 唔係支那冇核彈 香港變左狗政府
佢地班腦殘係完全唔會夠自由思想既人鬥

禁撚錯負皮sorry

敵人又反對

官媒認證

本身都睇到悶，但見對面咁氣急敗壞都係推一推

我就係要賺藍絲錢 再去黃店洗錢

你返工出糧，d錢就係你?共產黨架

唔值得㗎，你仲咩打壓呢

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

小店畀大集團多年壟斷，大集團就冷嘲一句：
咪本事d囉！
而家小店自救，話返我地有破壞？

商報呼籲攬炒

黨媒：賺唔到黃絲錢好嬲好嬲

黃店唔𠹌再出飲食牌
又然

好癲個個都做到大公文匯妓記了

紅媒：你地唔好玩大圈子啦 咁樣我地要食西北風

已經成功騎劫咗好嬲好嬲呢個五毛term

出街洗錢都係有破壞冇建設

畀番credit上次位巴打啦

沉默大多數呢

啲藍屍唔係罵死黄屍 會short form死yc

不值一提 你又提 哈

啲人工比咗你就係你

破壞咗啲咩

Wtsapp 嚟
叫人入去自爆？

藍撚唔理 啲錢就會慢慢流入黃圈

#yup（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

吓？

消費又冇益呀？

嗌罷藍店又唔得，黃金周又唔得，佢係想點。不如整個打開銀包周俾你搶好唔好？

#港共政府係強盜

五一黃金週懲罰黃店

佢叫人唔好消費，好暴力

當敵人批評你嘅時候，就代表你做啱咗了

keywords不斷增加

對香港整體經濟無益
不過對黃色經濟圈有益

搞笑，維持司法獨立法治係拉倒國際金融中心，推動一國一制反而唔係？？

接連騎劫日子新定義

咁十月一號夠係馬其頓亞歷山大大帝在高加米拉戰役中打敗波斯大流士三世

咁你又騎劫做國慶明明係人類歷史上重要既一日

支那萬能金句

睇嚟佢都係攬炒派

無睇完全文
不過 現在仍有人睇商報？

洗錢都有害?

咪係
錢我自己賺 點洗關佢地撚事咩
意在「挫損」藍營生意？
佢地生意唔好關我地叉事咩

唔係話自己係大多數咩
叫藍絲撐起你地生意囉
酸到呢睇黎對方好驚黃營咁喎